<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ideas on Albert García Gibert</title>
    <link>https://albert.garcia.gibert.es/tags/ideas/</link>
    <description>Recent content in ideas on Albert García Gibert</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Mar 2007 09:51:17 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://albert.garcia.gibert.es/tags/ideas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Twittereando espero</title>
      <link>https://albert.garcia.gibert.es/twittereando-espero-9450/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2007 09:51:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albert.garcia.gibert.es/twittereando-espero-9450/</guid>
      <description>Mientras espero en casa a que abran el taller para ir a cambiar la rueda a Fluky ( el pobre se ha quedado cojo esta noche... ), me ha dado por juguetear un rato con Twitter , la aplicaci&amp;oacute;n 2.0 del momento. Me ha costado decidirme a probarla: Habiendo le&amp;iacute;do sobre ella y echado un par de vistazos r&amp;aacute;pidos no le v&amp;iacute; la gracia ni la utilidad.A global community of friends and strangers answering one simple question: What are you doing?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flickr PRO: un regalo original para estas navidades</title>
      <link>https://albert.garcia.gibert.es/flickr-pro-regalo-original-estas-navidades-6010/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2006 23:17:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albert.garcia.gibert.es/flickr-pro-regalo-original-estas-navidades-6010/</guid>
      <description>Como algunos ya sabr&amp;eacute;is, Flickr ofrece la posibilidad de regalar una cuenta PRO a cualquier persona, mediante un registro especial: nosotros realizamos el pago de la cuota por un a&amp;ntilde;o, y especificamos el email de la persona a la que queremos regalar la cuenta. Pues bien, con las navidades a la vuelta de la esquina, los chicos de Flickr han preparado una campa&amp;ntilde;a especial : puedes regalar una cuenta Flickr PRO a cualquier persona y adem&amp;aacute;s imprimirte una tarjeta/vale de felicitaci&amp;oacute;n con los datos de la cuenta, de forma que puedas entregar &amp;quot;f&amp;iacute;sicamente&amp;quot; el regalo, envolverlo, ponerlo en una cajita, en el calcet&amp;iacute;n, bajo el &amp;aacute;rbol.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los emprendedores y la implicación</title>
      <link>https://albert.garcia.gibert.es/emprendedores-implicacion-5069/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2006 18:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albert.garcia.gibert.es/emprendedores-implicacion-5069/</guid>
      <description>Hace poco le&amp;iacute; un art&amp;iacute;culo muy interesante de Paul Graham, y hoy al encontrarlo referenciado en el blog de Alberto Knapp , no he querido dejarlo pasar sin compartirlo contigo. Se trata de una de estas t&amp;iacute;picas listas de &amp;quot;N cosas que nunca debes olvidar/hacer&amp;quot;, orientada a emprendedores y redactada pensando en proyectos online, aunque algunos puntos son f&amp;aacute;cilmente extrapolables a modelos fuera de la red. Algunas obvias, otras no tanto.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>