<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>personal on Albert García Gibert</title>
    <link>http://albert.garcia.gibert.es/tags/personal/</link>
    <description>Recent content in personal on Albert García Gibert</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>All rights reserved - 2015</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Jan 2007 21:36:49 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://albert.garcia.gibert.es/tags/personal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>I love IKEA</title>
      <link>http://albert.garcia.gibert.es/i-love-ikea-7293/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2007 21:36:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://albert.garcia.gibert.es/i-love-ikea-7293/</guid>
      <description>Este fin de semana tocaba ir de tiendas en busca de un mueble para nuestro recibidor. Algunas de las posibilidades iniciales nos tiraban un poco para atr&amp;aacute;s por el precio. Silvia hab&amp;iacute;a visto un par de zapateros + espejo bastante bonitos en Kibuc, pero sub&amp;iacute;an a los 700&amp;euro;. &amp;quot;Mucha pasta&amp;quot;, pensaba yo... &amp;iexcl;Iluso! El viernes por la tarde pedimos un par de presupuestos m&amp;aacute;s en algunas tiendas de muebles de Terrassa, y uno de los que m&amp;aacute;s se acercaba a lo que quer&amp;iacute;amos ( mueble sencillo con estanter&amp;iacute;as y unas puertas, no muy alto, para utilizarlo como zapatero ) nos sal&amp;iacute;a, espejo inclu&amp;iacute;do, por.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre cabrones y mala suerte</title>
      <link>http://albert.garcia.gibert.es/cabrones-mala-suerte-5361/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2006 08:28:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://albert.garcia.gibert.es/cabrones-mala-suerte-5361/</guid>
      <description>&amp;iquest;Qu&amp;eacute; es un cabr&amp;oacute;n?Un cabr&amp;oacute;n es aquel que, con nocturnidad y alevos&amp;iacute;a, roba los espejos retrovisores de tu coche.&amp;iquest;Qu&amp;eacute; es mala suerte? Mala suerte es dejar tu coche en un parking todos los d&amp;iacute;as. Todos los d&amp;iacute;as excepto uno: el dia en qu&amp;eacute; duermes fuera de casa y coincide que un cabr&amp;oacute;n se cruza con &amp;eacute;l. Si a eso le sumas tener un seguro con franquicia, voil&amp;agrave;: la jodida mala suerte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cambios</title>
      <link>http://albert.garcia.gibert.es/cambios-539/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2005 23:59:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://albert.garcia.gibert.es/cambios-539/</guid>
      <description>Hoy creo que toca un mensaje de esos que dice Quim que le dan rabia.De esos en los que se habla de cosas que sólo algunos saben de qué van,y al resto dejan indiferentes. De esos que no aportan conocimiento a lahumanidad ni nos ayudan a ser un poco mejores. Uno de esos personalesque bien podrían estar en un diario, ya sabes. Un mensaje que desdeluego podría ahorrarme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un, dos, tres... responda otra vez!</title>
      <link>http://albert.garcia.gibert.es/dos-tres-responda-otra-vez-503/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Feb 2005 15:20:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://albert.garcia.gibert.es/dos-tres-responda-otra-vez-503/</guid>
      <description>Enel teu comentari, et referies concretament a aquesta foto, Esteve?Jejeje, doncs sí que la tenia! Tremedo nen. Amb aquestes pintes elsenyor Esteve, bateria madur i responsable dels Kompotser, va sortir defesta dissabte a la nit. I no, no penseu que vull evitar apar&amp;egrave;ixer ambla meva disfressa cutre de Hippie, o no us vull fer partíceps de lavisió de la perruca afro gegant del senyor Weso, o el&amp;quot;Cargol-Increíblement-Dur&amp;quot; de la Sra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boleta se ha ido...</title>
      <link>http://albert.garcia.gibert.es/boleta-se-ido-487/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jan 2005 23:12:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://albert.garcia.gibert.es/boleta-se-ido-487/</guid>
      <description>Sin hacer ruido, pequeñita como era, encogida bajo una bola de algodón y con Fluky acurrucado a su lado, inmóvil, hasta triste, diría. Quizás el frio, quizás la edad, o puede que la ansiedad de vivir enjaulada... quién sabe? Posiblemente dentro de una semana, quizás un mes, él, Fluky, sea el único que eche en falta su calor y compañía. Por eso aprovecho estos momentos en que su recuerdo es aún cálido y vivo en mi mente para dejar constancia de su existencia, de su paso por nuestras vidas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recordatorio</title>
      <link>http://albert.garcia.gibert.es/recordatorio-453/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2004 00:10:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://albert.garcia.gibert.es/recordatorio-453/</guid>
      <description>Me cago en toda su puta madre del cabrón hijodeputa que me ha abollado el frontal del coche en el parking de Gran Via II esta tarde entre las 7 y las 10 y se ha ido sin dejar una puta nota como un jodido cobarde. Así le pete un huevo y le salgan hijos tuertos. Los mismos sentimientos para el ceporro gilipollas mendrugo mamacallos que ha tenido la brillante idea de adornar la puerta de la izquierda con una llave.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuestra casita</title>
      <link>http://albert.garcia.gibert.es/nuestra-casita-421/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Nov 2004 23:52:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://albert.garcia.gibert.es/nuestra-casita-421/</guid>
      <description>Ayer celebramos el cumple de Esteve por todo lo alto en su nuevo piso, con bebida, comida, Karaoke y proyector incluidos. Un detalle por su parte (ya sabes Esteve que tendré que estar bebido para montar algo así en nuestro tesssssoro... que m&#39;ha costat molts tssssèntimsss! Jajaja...). Cantamos, berreamos, nos reimos, bebimos, vimos en barça en una tele de 5 pulgadas en blanco y negro y admiramos el nuevo loft de Esteve i Marian.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>