<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tecnología on Albert García Gibert</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/tags/tecnolog%C3%ADa/</link><description>Recent content in Tecnología on Albert García Gibert</description><generator>Hugo</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Wed, 04 Jan 2006 11:12:51 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://albert.garcia.gibert.es/tags/tecnolog%C3%ADa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>AllPeers, lo mejor que le ha pasado a Firefox...</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/allpeers-mejor-le-pasado-firefox-704/</link><pubDate>Wed, 04 Jan 2006 11:12:51 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/allpeers-mejor-le-pasado-firefox-704/</guid><description>&lt;p> Si &lt;a href="https://www.mozilla.com/firefox/">Firefox&lt;/a> ha conseguido convertirse a lo largo de estos dos &amp;uacute;ltimos a&amp;ntilde;os en un serio competidor frente a Internet Explorer, gracias a su estabilidad, a su velocidad, a su fiel cumplimiento de los est&amp;aacute;ndares, y a su larga y variada lista de extensiones, &lt;a href="https://www.allpeers.com/index_f.htm">AllPeers &lt;/a> podr&amp;iacute;a llegar a incrementar de manera cr&amp;iacute;tica esa popularidad, incluso entre aquellos sectores &amp;quot;no-t&amp;eacute;cnicos&amp;quot; que siguen con su IE &amp;quot;porque ya estaba instalado&amp;quot;, pero en cambio se patean foros y foros para conseguir configurar correctamente su emule.&lt;/p></description></item><item><title>Alternativa a Mac Mini com a PC Multimedia</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/alternativa-mac-mini-com-pc-multimedia-502/</link><pubDate>Mon, 07 Feb 2005 11:30:37 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/alternativa-mac-mini-com-pc-multimedia-502/</guid><description>&lt;p>En alguna altra ocasió he deixat algun comentari sobre com de vegades la gent tendeix a idealitzar els productes de la marca de la pometa, quan ni per preu ni per característiques ni per innovació, son les millors opcions. Molts cops la excusa del disseny atractiu i elegant és l'escut final d'aquests afèrrims defensors Mackeros, però aquest cop ni aquest argument serviria.&lt;/p>
		 &lt;p>Cada cop més es difón el concepte dels PCs multimedia, ordinadors de saló, barebones... servidors d'anar per casa, vaja. Petits ordinadors que estiguin continuament connectats a la xarxa i que permetin enmagatzemar informació com ara música, videos, imatges i altres tipus de documents en general per difondre'ls a la resta d'estacions de treball, al televisor o l'equip d'audio, o fins i tot per als més &lt;em>geeks&lt;/em>(frikis, per entendren's), tenir capacitats de servidor web, ftp, etc... I tot això, presentat, és clar, en un aparell que reuneixi unes mides i una estètica adecuada per conviure amb la resta d'electrodomèstics del saló, i no dins d'una caixa de PC enorme, rectangular, metàl·lica i freda. Aquests tipus d'aparells estan preparats per complementar una petita xarxa o ser controlats des d'algun ordinador principal ja instal·lat, no són funcionals per sí mateixos. Es presenten amb un equipament perifèric mínim o inexistent: ni pantalla, ni mouse, ni teclat... Només una petita caixeta llesta per desembalar i connectar.&lt;/p></description></item><item><title>Amstrad CPC-Mix</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/amstrad-cpc-mix-501/</link><pubDate>Sun, 06 Feb 2005 23:12:41 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/amstrad-cpc-mix-501/</guid><description>&lt;div class="quote">
		 &lt;p>Es el playboy más sinverg&amp;uuml;enza de toda
la galaxia, heredero de una gran fortuna, lleva una vida disoluta,
entregado a borracheras incontroladas, fiestas sin fin y excesos de
todo tipo&lt;/p>
 &lt;div align="center">&lt;img width="157" src="https://www.computeremuzone.com/fichas/f/freddy_hardest.jpg" class="fotobonita" />&lt;/div>
	 &lt;/div>
		 &lt;p>Así empezaba la historia de uno de los videojuegos más divertidos que tuve la suerte de disfrutar en mi antiguo CPC, &lt;a href="https://www.computeremuzone.com/fichas/f/freddy_hardest.php" target="_blank">Freddy Hardest&lt;/a>.
La visita a Castellón hace unos dias me hizo recordar algunos de los
mejores momentos que compartí de peque&amp;ntilde;o con mi amigo de 64ks. Recordé
que había bandas sonoras realmente geniales, y entregado totalmente a
la tarea de recopilar algunas de ellas, encontré algunos enlaces que
quizás puedan interesarte si eres de los míos. Recuerdas la pegadiza
banda sonora de &lt;a href="https://www.cpcgamereviews.com/r/index2.html" target="_blank">Rampage&lt;/a>, o la versión para CPC de una pieza de Bach, recreada para &lt;a href="https://www.computeremuzone.com/fichas/n/nonamed.php" target="_blank">Nonamed&lt;/a>, o aquella pieza techno que sonaba de fondo en &lt;a href="https://www.computeremuzone.com/fichas/s/stardust.php" target="_blank">Stardust&lt;/a>... increibles. &lt;/p></description></item><item><title>Robo-Joguines</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/robo-joguines-496/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2005 16:43:41 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/robo-joguines-496/</guid><description>&lt;p>Els japos es curren unes joguines que ni el mateix Spielberg, tu! Poc els faltarà per aconseguir un osset Teddy al més pur estil &lt;em>Artificial Intelligence&lt;/em> que intenti imposar el seny als nostres fills, mentre comparteix estones de joc amb ells. En aquest cas es tracta de tres petits robots, un amb forma humana, un altre am forma de dinosaure i un tercer amb forma de gos, que a primera vista tenen una mobilitat increiblement fluida, i pel que expliquen són capaços de reaccionar als estímuls del seu entorn (sorolls, tacte, llum...). El video l'he trobat a &lt;a href="https://www.gadgetmadness.com/archives/20050131-update_robosapien_v2_robopet_and_roboraptor_release_dates.php#more" target="_blank">GadgetMadness&lt;/a>, a través de &lt;a href="https://xataka.com/es/archivos/2005/02/02-roboraptor_un_dinosaurio_meca.php" target="_blank">Xataka&lt;/a>. Us recomano veure'l, és realment increible.&lt;br />&lt;/p></description></item><item><title>Ridiculous Ipod</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/ridiculous-ipod-485/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2005 12:18:11 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/ridiculous-ipod-485/</guid><description>&lt;p>Fa ja alguns dies que diversos weblogs sobre tecnología comenten
l'aparició del nou mebre de la familia Ipod d'Apple (son reproductors
d'MP3 port&amp;agrave;tils, molt macos), l'anomenat Ipod Shuffle. Es tracta d'un
reproductor d'MP3 amb capacitat d'entre 512Mb i 1 Gb, la principal
característica del qual es que en sincronitzar amb l'ordinador de
sobretaula, agafa les can&amp;ccedil;ons aleat&amp;ograve;riament i les barreja en un
playlist desordenat. El presenten amb slogans como ara: &amp;quot;
el nuevo iPod impredecible. &amp;iquest;Cuál será la siguiente canción? &amp;iquest;Puede
leer la mente? &amp;iquest;Sabrá con qué pie me he levantado? &amp;quot;. &amp;Ograve;bviament és una
característica que es pot desactivar. I penso jo que fins i tot el
reproductor de cds més cutre té la opció de &amp;quot;shuffle&amp;quot;, o reproducció
aleatoria, no?&lt;/p></description></item><item><title>Más sobre Centros Multimedia</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/mas-centros-multimedia-469/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2005 15:52:22 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/mas-centros-multimedia-469/</guid><description>&lt;p>Bueno, de vuelta al trabajo después de algunos días de vacaciones y la correspondiente e inevitable resaca navideña. Espero que hayas tenido una buena entrada de año y los Reyes te trajeran muchas cosas, si te portaste bien durante el 2004, claro está. A lo que iba: los Centros Multimedia.&lt;/p>
		 &lt;p>Hace un tiempo comenté aquí mismo las bondades de un transmisor de audio y video de PC a TV que me había llamado la atenión, el Corby. Si me conoces mínimamente sabrás de mi pasión por este tipo de gadgets, y de mi fijación por instalar en casa lo que creía un término propio: un Centro Multimedia. Mi idea es poder centralizar todo el audio y el video de la casa en un ordenador, y que éste pueda transmitir esos contenidos a cualquier equipo, una mini-cadena, una tele, un home-cinema... Durante la búsqueda y la investigación que he llevado a cabo durante este tiempo, me he encontrado con algunas cositas interesantes, que seguidamente compartiré contigo. Casi te diría que el susodicho Corby baja algunas posiciones en el ranking, por precio y capacidades. Podríamos clasificar los aparatitos que he encontrado en 3 clases:&lt;/p></description></item><item><title>Personaliza tu entorno</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/personaliza-entorno-438/</link><pubDate>Wed, 15 Dec 2004 13:51:01 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/personaliza-entorno-438/</guid><description>&lt;p>La mayoría de las personas intentamos siempre personalizar, en la
medida de lo posible, nuestro entorno. Nos afanamos en no ser uno más;
el objetivo es diferenciarnos de la &lt;em>gran masa&lt;/em>, clamar por
nuestra identidad única e irrepetible en una sociedad que nos
homogeneiza imponiéndonos modas, estilos y gustos. Y esto lo
conseguimos, o lo intentamos, fijándonos en diversos ámbitos de nuestra
vida cotidiana: nuestro peinado, la manera de vestir, la música que
escuchamos, nuestras opiniones, nuestros gadgets, nuestro coche (los
hay que con tunear el coche ya tienen bastante para sentirse diferente,
aunque en el resto de los planos de su existecia sean como borregos),
nuestro ordenador... Y en este contexto se explica que las minorías
sean tan atractivas. Hay que escuchar música &amp;quot;alternativa&amp;quot; (que ya sólo
lo es por el nombre, que no por la cantidad de gente que la escucha),
ver pelis asiáticas de directores innombrables, arrancar la etiqueta a
esa camiseta de Bennetton que tanto nos gustó, ponerse un piercing,
usar Linux o Mac... Quizás hasta que nos parezca que todo esto no es
más que otra moda y entonces decidamos hacer simplemente lo que nos dé
la pu&amp;ntilde;etera gana en vez de ir sistemáticamente contra el sistema
establecido.&lt;/p></description></item><item><title>El rellotge del futur</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/rellotge-futur-434/</link><pubDate>Fri, 10 Dec 2004 22:42:53 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/rellotge-futur-434/</guid><description>&lt;p>Arribo, a traves d'&lt;a href="https://www.minid.net/archivos/categorias/diseno_industrial/relojes_digitales_segun_philippe_starck_sarck_digital.php" target="_blank">una nota de mini-d&lt;/a>, a la web de &lt;a href="https://www.fossil.com/" target="_blank">Fossil&lt;/a>, una empresa nordamericana que fabrica rellotges i altres accessoris del més &lt;em>fashion&lt;/em>. Al missatge, en &lt;a href="https://www.minid.net" target="_blank">mini-d&lt;/a> parla d'&lt;a href="https://www.igraff.com/?itemid=138" target="_blank">un rellotge&lt;/a> d'aquesta companyia amb un disseny signat per en &lt;a href="https://www.philippe-starck.com/" target="_blank">Philippe Stark&lt;/a>, de qui ja n'havia sentit a parlar per l'innovador disseny d'uns &lt;a href="https://www.microsoft.com/hardware/mouseandkeyboard/productdetails.aspx?pid=027" target="_blank">nous ratolins de Microsoft&lt;/a>. Encuriosit, m'he posat a tafanejar la resta de productes que ofereixen a la web, i m'he quedat especialment encantat amb aquesta sèrie de rellotges que us ensenyo. Els &lt;a href="https://www.fossil.com/jump.jsp?itemID=964&amp;amp;itemType=CATEGORY" target="_blank">Wrist Net&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Ver el PC desde la TV</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/ver-pc-tv-424/</link><pubDate>Mon, 29 Nov 2004 18:03:08 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/ver-pc-tv-424/</guid><description>&lt;p>Lo encontré! La solución definitiva al &lt;em>Centro Multimedia &lt;/em>que quiero montar en casa tiene nombre: &lt;a href="https://www.domoticaviva.com/noticias/039-170303/news38.htm" target="_blank">Corby&lt;/a>. La idea es sencilla: gestionar música, imágenes y video desde un ordenador-servidor y conectarlo a los equipos de audio y tv de la casa. Hasta ahora había barajado varias posibilidades: tirar cables desde el despacho hasta el comedor a través del laberinto de tubos y cajas de la casa, montar emisores-receptores de audio y video inalámbricos, gestionarlo a través de un portátil situado en el salón y conectado con wifi con el servidor... Todas demasiado engorrosas, poco "elegantes " al fin y al cabo. Pero hoy, por casualidad, desde la página del &lt;a href="https://nt.paginasamarillas.es/index.asp" target="_blank">canal de Nuevas Tecnologías de Páginas Amarillas&lt;/a> (pots comptar!) he chocado de frente con el titular: "&lt;a href="https://nt.paginasamarillas.es/scripts/mundo/mundo.noticia.asp?seccion=D_OC&amp;id=213" target="_blank">Internet y el Ordenador desde cualquier TV de casa&lt;/a>". ¡Esta es la mía!&lt;/p></description></item></channel></rss>