<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>publicidad on Albert García Gibert</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/tags/publicidad/</link><description>Recent content in publicidad on Albert García Gibert</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Tue, 01 Jul 2008 21:10:53 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://albert.garcia.gibert.es/tags/publicidad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>¿Google Ad Manager? No, gracias.</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/google-ad-managerr-no-gracias-103767/</link><pubDate>Tue, 01 Jul 2008 21:10:53 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/google-ad-managerr-no-gracias-103767/</guid><description>Hace unas semanas me lleg&amp;oacute; una invitaci&amp;oacute;n para participar en la beta del nuevo gestor de publicidad de Google, Google Ad Manager. La verdad es que hab&amp;iacute;a seguido de cerca el anuncio de este nuevo servicio y estaba convencido de que sustituir&amp;iacute;a a la aplicaci&amp;oacute;n que ven&amp;iacute;a usando hasta ahora para gestionar las campa&amp;ntilde;as de publicidad en nexoBlogs y OboLog.
Lamentablemente, despu&amp;eacute;s de haber estado una semana trasteando, configurando algunas campa&amp;ntilde;as y haciendo pruebas reales en producci&amp;oacute;n.</description></item><item><title>La campaña "Ven a Mac", ahora en castellano</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/campana-ven-mac-ahora-castellano-10073/</link><pubDate>Tue, 17 Apr 2007 00:47:29 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/campana-ven-mac-ahora-castellano-10073/</guid><description>Hace un par de meses comentaba la campa&amp;ntilde;a de publicidad que estaba llevando a cabo Apple para promocionar a sus iMacs, en la que dos actores, uno gordito, con gafas y traje representando a un PC con Windows, y otro joven y moderno, representando a un Mac.
Me entero a trav&amp;eacute;s de Toni que Apple ha traducido ya al castellano los v&amp;iacute;deos de la campa&amp;ntilde;a. Si te apetece echarles un vistazo ( te lo recomiendo ), podr&amp;aacute;s encontrarlos tanto en su web oficial como en YouTube.</description></item><item><title>Filosofía de H&amp;M</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/filosofia-de-hm-9566/</link><pubDate>Mon, 02 Apr 2007 15:58:35 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/filosofia-de-hm-9566/</guid><description>
Llego a trav&amp;eacute;s de una de las listas de correo de la oficina al minisite de H&amp;amp;M en Infojobs , y me encuentro esta introducci&amp;oacute;n. Es un mensaje sencillo y directo. &amp;quot;Confiamos en la gente con iniciativa, potenciamos la creatividad, buscamos talento&amp;quot;. Bravo por el dpto. de Recursos Humanos de H&amp;amp;M.</description></item><item><title>Publicidad desafortunada</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/publicidad-desafortunada-8253/</link><pubDate>Sat, 17 Feb 2007 10:48:00 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/publicidad-desafortunada-8253/</guid><description> Esto es lo que me he encontrado en el último boletín que me ha llegado de MiPasado.com Ops... Buen intento... pero resulta que en Xaloc sólo había tíos. Es lo que tienen los colegios de curas.&amp;nbsp;</description></item><item><title>Get a Mac: Seguridad</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/get-mac-seguridad-7930/</link><pubDate>Fri, 09 Feb 2007 09:15:15 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/get-mac-seguridad-7930/</guid><description>De un tiempo hasta aqu&amp;iacute; Apple viene realizando una campa&amp;ntilde;a de publicidad muy graciosa, en la que aparecen dos personajes: uno algo gordito, con gafas, torpe y trajeado, representando a un PC y otro joven, moderno y desenfadado representando a un Mac. La campa&amp;ntilde;a se llama &amp;quot;Get A Mac &amp;quot;, y viene consistiendo en diversas cu&amp;ntilde;as publicitarias en formato v&amp;iacute;deo, en las que hablan sobre aspectos concretos de los diferentes Sistemas Operativos: facilidad de uso, conectividad, reproducci&amp;oacute;n multimedia, entornos de trabajo, est&amp;eacute;tica.</description></item><item><title>Construye cualquier cosa con LEGO</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/construye-cualquier-cosa-lego-7366/</link><pubDate>Tue, 23 Jan 2007 08:52:04 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/construye-cualquier-cosa-lego-7366/</guid><description>Reconozco que me ha costado un rato identificar la tabla peri&amp;oacute;dica de los elementos en este cartel publicitario de LEGO... pero es que soy de letras ( mi excusa preferida cuando algo me cuesta... ). En cualquier caso, una vez captado, me parece una idea buen&amp;iacute;sima, s&amp;oacute;lo que... eso... una vez captado.
No s&amp;eacute; yo si ser&amp;aacute; muy efectivo como campa&amp;ntilde;a de publicidad, m&amp;aacute;s all&amp;aacute; de ciertos c&amp;iacute;rculos ( No olvidemos que LEGO es una &amp;quot;marca de amor &amp;quot; entre geeks.</description></item><item><title>Los animales de dos en dos, uá, uá</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/animales-dos-dos-ua-ua-5696/</link><pubDate>Sun, 03 Dec 2006 11:42:25 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/animales-dos-dos-ua-ua-5696/</guid><description>El &amp;uacute;ltimo anuncio de Seat, en que aparecen unos peluches marchando al son de una curiosa m&amp;uacute;sica, va camino de convertirse en el spot del momento. Sin duda, gran parte del &amp;eacute;xito provinene de la banda sonora del anuncio: &amp;quot;Los animales de dos en dos, u&amp;aacute;, u&amp;aacute;, los animales de dos en dos, u&amp;aacute;, u&amp;aacute;...&amp;quot;
Fu&amp;eacute; suficiente verlo una o dos veces: llevo ya varios d&amp;iacute;as sin poder deshacerme de la cancioncilla!</description></item><item><title>ReviewME: publicidad honesta</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/reviewme-publicidad-honesta-5086/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2006 14:19:06 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/reviewme-publicidad-honesta-5086/</guid><description>(Mensaje patrocinado)
Desde hace ya tiempo los blogs se han confirmado como una plataforma publicitaria con posibilidades reales. En consecuencia, son varias las iniciativas que han ido surgiendo, intentando encontrar un modelo que funcione y encaje con el medio.
&amp;iquest;Encajar en qu&amp;eacute; sentido? Pues bien, el tema de recibir dinero por comentar un producto en un blog es peliagudo: hay quien piensa que la credibilidad del blogger puede verse afectada desde el momento en que el que recibe dinero por escribir una anotaci&amp;oacute;n, que el blog puede perder su independencia, su personalidad, su car&amp;aacute;cter.</description></item><item><title>Concienciación por la Seguridad Vial, al estilo nórdico</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/concienciacion-seguridad-vial-al-estilo-nordico-5088/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/concienciacion-seguridad-vial-al-estilo-nordico-5088/</guid><description>Hace poco que ha empezado a emitirse en TV la &amp;uacute;ltima campa&amp;ntilde;a de la DGT. De nuevo, apuestan por el impacto visual, la t&amp;eacute;cnica del &amp;quot;mira que fuerte lo que te va a pasar si no haces caso&amp;quot;... A estas alturas, creo que ese tipo de publicidad ya no es tan efectiva como anta&amp;ntilde;o ( si es que en alg&amp;uacute;n momento lo fu&amp;eacute; ) . La gente est&amp;aacute; m&amp;aacute;s que insensibilizada, y lo que en alg&amp;uacute;n momento capt&amp;oacute; la atenci&amp;oacute;n por novedoso, ahora causa indiferencia por insistente.</description></item><item><title>La picaresca en YouTube</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/picaresca-youtube-4659/</link><pubDate>Sun, 29 Oct 2006 20:55:00 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/picaresca-youtube-4659/</guid><description>Es sorprendente lo rápido que la gente puede aprender a sacar partido de los detalles de funcionamiento de determinadas herramientas... En el caso de YouTube , por ejemplo: el thumbnail, la pequeña imagen que aparece anunciando un video, se extrae del fotograma central de los videos. Posiblemente hagan esto para evitar que la mayoría de imágenes aparezcan negras: muchos de los videos empiezan o terminan con un fundido en negro.</description></item><item><title>Campaña contra el abandono de animales</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/campana-contra-abandono-animales-4558/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2006 09:23:55 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/campana-contra-abandono-animales-4558/</guid><description>
Esta es la imagen que ilustra la campa&amp;ntilde;a de concienciaci&amp;oacute;n de la PSA contra el abandono de animales: Los perros no son juguetes.
En ocasiones el fin justifica la crudeza de las im&amp;aacute;genes.
Via ALT1040</description></item><item><title>Dove: Por la belleza real</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/dove-belleza-real-4389/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2006 09:49:30 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/dove-belleza-real-4389/</guid><description>La empresa de cosm&amp;eacute;ticos Dove lleva ya unos a&amp;ntilde;os desmarc&amp;aacute;ndose de sus competidoras a trav&amp;eacute;s de campa&amp;ntilde;as publicitarias que pretenden potenciar lo que ellos llaman &amp;quot;la belleza real&amp;quot;, a trav&amp;eacute;s de modelos que huyen del estereotipo &amp;quot;de pasarela&amp;quot;: chicas algo m&amp;aacute;s mayores de lo habitual, con pecas o algunos quilos de m&amp;aacute;s... para demostrar que todos esos detalles no impiden a las protagonistas ser y sentirse guapas.
Dentro de la campa&amp;ntilde;a que est&amp;aacute;n llevando a cabo ( Campaign For Real Beauty ) se enmarca el siguiente video, en el que se muestra el proceso de transformaci&amp;oacute;n que sufre una fotograf&amp;iacute;a de una modelo para una valla publicitaria: iluminaci&amp;oacute;n, maquillaje, peluquer&amp;iacute;a y posterior retoque en Photoshop.</description></item><item><title>Un Volkswagen de "Turbo-Cojones"</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/volkswagen-turbo-cojones-1564/</link><pubDate>Wed, 22 Mar 2006 10:38:00 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/volkswagen-turbo-cojones-1564/</guid><description> Volkswagen se ha visto obligada a retirar las vallas publicitarias en las que anunciaba un nuevo modelo GTI bajo el slogan "Turbo-Cojones". Al parecer, el término "cojones", entre los angloparlantes, se ha adoptado con una significado similar a "valiente" o "visceral", mientras que para los hispanoparlantes sigue siendo una palabra malsonante, como para nosotros. Vamos, un anuncio desafortunado "de cojones". Via El Mundo</description></item><item><title>La publicidad en OboLog</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/publicidad-obolog-740/</link><pubDate>Thu, 19 Jan 2006 08:41:00 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/publicidad-obolog-740/</guid><description>Buf!!! que sofoco... OboLog ha recibido en los dos últimos dias más altas que dedos tenemos en los pies todos los compañeros de mi oficina. Una sorpresa... y una alegría por otra parte. Deberé darme prisa en reorganizar los mensajes de la home y la página de participantes ( las pensé para no más de 30 participantes con 4-5 mensajes diarios... ¬¬ ) Uno de esos nuevos participantes tocó un tema interesante en su primer post, en relación al porqué de la publicidad en OboLog.</description></item></channel></rss>