<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Experimentos on Albert García Gibert</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/tags/experimentos/</link><description>Recent content in Experimentos on Albert García Gibert</description><generator>Hugo</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Thu, 26 Apr 2007 12:35:51 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://albert.garcia.gibert.es/tags/experimentos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>XORTR o quién la tiene más corta</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/xortr-o-quien-tiene-mas-corta-10440/</link><pubDate>Thu, 26 Apr 2007 12:35:51 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/xortr-o-quien-tiene-mas-corta-10440/</guid><description>&lt;p>
Ayer por la noche, para desconectar un poco de tanto obologueo, estuve jugando con una idea que ten&amp;iacute;a en mente desde hace unos d&amp;iacute;as, concretamente desde que le&amp;iacute; acerca de &lt;strong>&lt;a href="https://www.yoh.es">Yoh.es&lt;/a>&lt;/strong>, un servicio para acortar URLs que puso en marcha &lt;a href="https://proletarium.org/">Manu Contreras&lt;/a>.
&lt;/p>
&lt;p>
Es una de esas cosas que a&amp;uacute;n y sin ser original ( b&amp;aacute;sicamente reproduce la funcionalidad de &lt;a href="https://www.tinyurl.com">TinyURL&lt;/a> y similares ), es pr&amp;aacute;ctica de la leche si usas historias como &lt;a href="https://www.obokaman.com/mensaje/9516/confirmado-twitter-mola">Twitter&lt;/a>, o quieres poder recordar f&amp;aacute;cilmente una direcci&amp;oacute;n largu&amp;iacute;sima, evitar que las direcciones se corten en tus mails, o simplemente escribirte una URL en una servilleta.
&lt;/p></description></item><item><title>Videoclips Ralentizados</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/videoclips-ralentizados-489/</link><pubDate>Mon, 24 Jan 2005 19:31:59 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/videoclips-ralentizados-489/</guid><description>&lt;p>De las &amp;quot;artes multimedia&amp;quot; posiblemente el video sea la que menos
haya cultivado. Me considero un absoluto principiante, y es una de las
vertientes de la creación multimedia que más me atraen. Centrándonos en
los videos musicales, los videoclips, admiro especialmente la capacidad
de traducir en imágenes en movimiento el mensaje que transmite
determinada canción. Los hay que muestran la historia que narra la
canción, lo hay van totalmente a su aire sin importar de lo que trate
la letra, los hay abstractos, los hay que son pura poesía visual, como
la mayoría de los que he visto de ColdPlay o Bjork, por poner dos
ejemplos que me encantan. Un videoclip puede destrozar una canción,
puede afectarle positivamente o incluso puede sobrevivir a ella. Seguro
que recordais fragmentos de videoclips de los cuales ni por asomo
recordais la melodía o la letra de la canción. Es lo que tiene...&lt;/p></description></item></channel></rss>