<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Proyectos on Albert García Gibert</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/tags/proyectos/</link><description>Recent content in Proyectos on Albert García Gibert</description><generator>Hugo</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Sat, 02 Jan 2021 18:50:15 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://albert.garcia.gibert.es/tags/proyectos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>El de cuando hicimos el logotipo de CryptoAdvisor.Club</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/logotipo-cryptoadvisor/</link><pubDate>Sat, 02 Jan 2021 18:50:15 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/logotipo-cryptoadvisor/</guid><description>&lt;p>Hace ya un par de meses pusimos en marcha la beta de &lt;a href="https://cryptoadvisor.club">CryptoAdvisor.Club&lt;/a>. De la misma forma que lanzamos el servicio a modo de producto mínimo viable, &lt;strong>tratamos de reducir a la mínima expresión cualquier otro &amp;ldquo;complemento necesario&amp;rdquo; que rodeara al lanzamiento&lt;/strong> (página web con Notion, Integromat para automatizar publicaciones, etc.). Lo mismo con el logo.&lt;/p>
&lt;p>Para las primeras versiones simplemente tomamos una imagen de stock con el logotipo de Bitcoin, y que cumpliera dos requisitos importantes:&lt;/p></description></item><item><title>El making of de CryptoAdvisor.Club</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/criptoadvisor-como-se-hizo/</link><pubDate>Thu, 29 Oct 2020 11:13:15 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/criptoadvisor-como-se-hizo/</guid><description>&lt;p>Anteriormente te explicaba &lt;a href="https://albert.garcia.gibert.es/nuevo-proyecto-playground-chatbots-cryptoadvisor/">los motivos que nos llevaron a lanzar CryptoAdvisor.Club&lt;/a>, el asistente virtual para la inversión en criptomonedas.&lt;/p>
&lt;p>En este artículo te comparto algunos detalles técnicos sobre &lt;strong>el stack y las herramientas que hemos utilizado para construir el bot de &lt;a href="https://cryptoadvisor.club/es">CryptoAdvisor.Club&lt;/a>&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;h4 id="el-_stack_-técnico">El &lt;em>stack&lt;/em> técnico&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Es una aplicación en &lt;strong>PHP 7.4&lt;/strong>, con Symfony. CQRS, DDD, eventos&amp;hellip;&lt;/li>
&lt;li>Usamos intensivamente la librería &lt;strong>&lt;a href="https://botman.io/">BotMan&lt;/a>&lt;/strong>, con algunos drivers propios para modificar algunos comportamientos a la hora de interactuar con menús y botones.&lt;/li>
&lt;li>Varios workers se encargan tanto de los &lt;strong>procesos periódicos&lt;/strong> (sincronización de precios y tratamiento de datos) como de consumir y tratar los &lt;strong>eventos&lt;/strong> que se generan en la aplicación (eventos de dominio varios, analítica, sistema de feedback que sincroniza las sesiones de feedback con threads en nuestro Slack&amp;hellip;)&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>MySql 8.0&lt;/strong> ahora. &lt;strong>DynamoDB&lt;/strong> mientras estuvimos en Lambdas en AWS.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="entorno-y-servicios-complementarios">Entorno y servicios complementarios&lt;/h4>
&lt;h5 id="infraestructura">Infraestructura&lt;/h5>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Ansible&lt;/strong> y &lt;strong>Terraform&lt;/strong> nos permiten provisionar y configurar el servidor y algunos servicios de AWS que utilizamos. Poco que decir: imprescindibles para &lt;strong>abstraer y automatizar cualquier tema relacionado con servicios de infraestructura&lt;/strong>.&lt;/li>
&lt;li>La aplicación corre en contenedores de &lt;strong>Docker&lt;/strong>, tanto en el entorno de desarrollo como en producción. Usamos &lt;strong>Github Actions&lt;/strong> para automatizar el build del contenedor que se usará en producción con la versión actualizada del código, pushearla al registry que tenemos en AWS, y hacer el pull de ese contenedor desde el servidor de producción, integrando también la ejecución de los tests, notificación a New Relic, Slack, etc.&lt;/li>
&lt;li>Usamos &lt;a href="https://ngrok.com/">&lt;strong>ngrok&lt;/strong>&lt;/a> para &lt;strong>crear una URL pública que sirva de túnel a nuestro entorno local&lt;/strong>. Esto es imprescindible para poder llevar a cabo las pruebas durante el desarrollo. Tenemos varios bots de pruebas que usan estas URL públicas como webhooks. Los comandos para levantar y parar la aplicación en desarrollo &lt;strong>automatizan&lt;/strong> la ejecución de ngrok en segundo plano, la notificación de la URL resultante a Telegram y copian la URL pública de ngrok al portapapeles. &lt;a href="https://gist.github.com/obokaman-com/07e66dcfcbcbe09bce50c970fabac079">&lt;em>He compartido el script en un Gist aquí&lt;/em> »&lt;/a>.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;figure>&lt;img src="https://albert.garcia.gibert.es/images/2020/10/ngrok.png"
 alt="Ngrok">&lt;figcaption>
 &lt;p>Ngrok&lt;/p></description></item><item><title>CryptoAdvisor.Club: El asistente virtual para invertir en criptomonedas</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/nuevo-proyecto-playground-chatbots-cryptoadvisor/</link><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 19:27:36 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/nuevo-proyecto-playground-chatbots-cryptoadvisor/</guid><description>&lt;p>Esta semana &lt;em>Albert Lombarte&lt;/em> y yo ponemos en marcha &lt;a href="https://cryptoadvisor.club/es">&lt;strong>CryptoAdvisor.Club&lt;/strong>&lt;/a>, un asistente virtual en forma de bot de Telegram que puede ayudarnos a &lt;strong>sacar mayor partido a nuestra cartera de criptomonedas&lt;/strong>. 🚀&lt;/p>
&lt;p>Se trata de un &lt;em>side project&lt;/em> en el que hemos trabajado los últimos dos meses, con la intención de &lt;strong>aprender todo lo necesario para montar un chatbot&lt;/strong>: UX para interfaces conversacionales, librerías y herramientas disponibles, sistemas de analítica para bots, buenas prácticas para el diseño de la infraestructura técnica necesaria, particularidades de las diferentes plataformas de chat disponibles.&lt;/p></description></item><item><title>Aprender, contínuamente</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/aprender-continuamente-153126/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2008 01:29:00 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/aprender-continuamente-153126/</guid><description>&lt;p>
 Esa ha sido siempre &lt;strong>una de mis mayores
 motivaciones&lt;/strong>. Iba a decir que en el plano profesional,
 pero en realidad lo es también en el plano personal -al fin y al
 cabo siempre me ha gustado rodearme de personas de las que pueda
 aprender, a querer, a conocerme mejor, a enfrentar los problemas,
 a dialogar...-.
&lt;/p>
&lt;p>
 En lo profesional, hago memoria echando la mirada atrás y trato
 de recordar los motivos por los que acepté, rechazé o dejé
 algunos trabajos... y sí, ese fué el denominador común. Quizás
 también fué el motivo por el que en sólo 3 años estuve trabajando
 en 5 lugares diferentes: Técnico multimedia en La Capsa,
 diseñador en Keropa, Formador en El Centro Cívico Ribera Baixa,
 desarrollador web en Anilina... Siempre, llegados a un punto,
 &lt;strong>sentía una imperiosa necesidad de "seguir creciendo", de
 llenar un vacío&lt;/strong>.Y debo decir que siempre disfruté
 enormemente esos procesos de adaptación y de cambio, como una
 manera de poner a prueba la experiencia y los conocimientos
 adquiridos.
&lt;/p></description></item><item><title>Nuevos blogs en nexoBlogs</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/nuevos-blogs-nexoblogs-8166/</link><pubDate>Wed, 14 Feb 2007 21:20:00 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/nuevos-blogs-nexoblogs-8166/</guid><description>&lt;p>
 Bueno, la cosa sigue adelante: esta semana &lt;a href= "https://www.nexoblogs.com">&lt;strong>nexoBlogs&lt;/strong>&lt;/a>
 presenta dos nuevos blogs en su red.
&lt;/p>
&lt;p>
 &lt;a href="https://www.econosfera.com">&lt;strong>Observando la
 Econosfera&lt;/strong>&lt;/a>, un blog sobre actualidad económica,
 financiera y empresarial mantenido por &lt;a href= "https://www.nexoblogs.com/static/equipo#esteve">&lt;strong>Esteve
 Regales&lt;/strong>&lt;/a>, y &lt;a href= "https://www.orbitaverde.com">&lt;strong>Órbita Verde&lt;/strong>&lt;/a>,
 sobre ecología, medio ambiente y desarrollo sostenible, impulsado
 y mantenido por &lt;a href= "https://www.nexoblogs.com/static/equipo#xavi">&lt;strong>Xavi
 Hueso&lt;/strong>&lt;/a>.
&lt;/p>
&lt;p>
 Confirmamos de esta forma &lt;a href= "/mensaje/5651/nexoblogs-y-miss-viajes-dos-nuevos-hermanitos-para-obolog">
 nuestra intención inicial&lt;/a>: crear una red de
 &lt;strong>contenidos de calidad, de la mano de expertos
 profesionales en cada materia tratada&lt;/strong>. En un mercado
 copado por blogs "mercenarios", basados en contenidos de terceros
 y traducciones de material anglosajón, y con escasa producción
 propia, &lt;strong>nuestra apuesta a largo plazo es por la calidad
 frente a la cantidad&lt;/strong>.
&lt;/p></description></item><item><title>nexoBlogs y Miss Viajes, dos nuevos hermanitos para OboLog</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/nexoblogs-miss-viajes-dos-nuevos-hermanitos-obolog-5651/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2006 09:07:00 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/nexoblogs-miss-viajes-dos-nuevos-hermanitos-obolog-5651/</guid><description>&lt;p>
 No quería dejar pasar la ocasión sin compartir con vosotros la
 emoción que supone empezar algo nuevo, y eso es justo lo que
 estamos haciendo durante los últimos meses.
&lt;/p>
&lt;p>
 De un tiempo aquí venía dando vueltas a dos proyectos: en primer
 lugar &lt;strong>un completo rediseño de &lt;a href= "https://www.obolog.com">OboLog&lt;/a>&lt;/strong> . Después de
 &lt;strong>casi un año, tras más de 5500 mensajes y unos 1200 blogs
 creados&lt;/strong>, la verdad es que vuestras sugerencias y
 vuestros comentarios nos han sido de una ayuda extraordinaria, y
 creemos que podemos focalizar la experiencia acumulada en vistas
 a conseguir mejorar al herramienta que día a día nos permite
 expresarnos y comunicarnos desde estas pequeñas parcelas, estos
 nuevos "hogares virtuales", en los que se han convertido los
 blogs.
&lt;/p></description></item><item><title>Los emprendedores y la implicación</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/emprendedores-implicacion-5069/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2006 18:27:00 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/emprendedores-implicacion-5069/</guid><description>&lt;p>
Hace poco le&amp;iacute; un art&amp;iacute;culo muy interesante de &lt;strong>&lt;a href="https://paulgraham.com/bio.html">Paul Graham&lt;/a>&lt;/strong>, y hoy al &lt;a href="https://www.the-mixer.net/mixer/post/2006/11/09/18-errores-matan-startup">encontrarlo referenciado&lt;/a> en &lt;a href="https://www.the-mixer.net/mixer/post/2006/11/09/18-errores-matan-startup">el blog de &lt;strong>Alberto Knapp&lt;/strong>&lt;/a> , no he querido dejarlo pasar sin compartirlo contigo. Se trata de una de estas t&amp;iacute;picas listas de &amp;quot;&lt;em>N cosas que nunca debes olvidar/hacer&lt;/em>&amp;quot;, orientada a emprendedores y redactada pensando en proyectos online, aunque algunos puntos son f&amp;aacute;cilmente extrapolables a modelos fuera de la red. Algunas obvias, otras no tanto. Interesante en general.
&lt;/p></description></item></channel></rss>