<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>novedades on Albert García Gibert</title>
    <link>http://albert.garcia.gibert.es/tags/novedades/</link>
    <description>Recent content in novedades on Albert García Gibert</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>All rights reserved - 2015</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Apr 2007 05:00:30 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://albert.garcia.gibert.es/tags/novedades/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>El nuevo OboLog online</title>
      <link>http://albert.garcia.gibert.es/nuevo-obolog-online-10555/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Apr 2007 05:00:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://albert.garcia.gibert.es/nuevo-obolog-online-10555/</guid>
      <description>Finalmente, lleg&amp;oacute; El Dia.Con lo cotilla que soy, c&amp;oacute;mo voy a disfrutar con chorraditas como &amp;quot;El esp&amp;iacute;a &amp;quot;. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Secciones de obokaman.com</title>
      <link>http://albert.garcia.gibert.es/secciones-obokamancom-399/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2004 11:07:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://albert.garcia.gibert.es/secciones-obokamancom-399/</guid>
      <description>El rediseño de obokaman.com ha comportado diversos cambios importantes en cuanto a la presentación de contenidos, y ha supuesto la desaparición de ciertos elementos. Entre ellos quizás el más notable sea la página de inicio donde aparecían resúmenes de todas las secciones de obokaman, esto es: el blog de obokaman, el blog colectivo, el lector de blogs, el oekaki, y la galería de fotos. A partir deun _acertado_ comentario de ^andra^ en el post donde presentaba el nuevo diseño, os explicaré un poco por dónde va mi idea del &#39;nuevo obokaman&#39; así como intentaré compartir mis dudas acerca de algunos detalles de planteamiento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sorpresa!</title>
      <link>http://albert.garcia.gibert.es/sorpresa-384/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2004 03:39:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://albert.garcia.gibert.es/sorpresa-384/</guid>
      <description>Bueno, que nadie se asuste. Esto iba a pasar tarde o temprano. Como ya te avisé hace unos dias, llevaba bastante tiempo dando vueltas a la idea de remodelar obokaman.com, sobretodo con la intención de facilitar su uso: la lectura de los mensajes, la navegación por mensajes antiguos, la búsqueda de contenidos (una asignatura pendiente en la primera versión), la depuración del código, el uso de XHTML y capas en el diseño.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>