<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>entrevista on Albert García Gibert</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/tags/entrevista/</link><description>Recent content in entrevista on Albert García Gibert</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Tue, 19 Jun 2007 22:53:47 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://albert.garcia.gibert.es/tags/entrevista/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Entrevista en SoloMacs</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/entrevista-solomacs-14520/</link><pubDate>Tue, 19 Jun 2007 22:53:47 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/entrevista-solomacs-14520/</guid><description>Hace cosa de una semana los chicos de soloMacs, el blog sobre Apple de nexoBlogs me convencieron ( aún no sé muy bien cómo&amp;hellip; 😋) para grabar un vídeo con el que abrir una nueva sección en el blog dedicada exclusivamente a entrevistas. En fins, más allá de mi nula presencia ante una cámara (qué vergüenza, por dios), quería agradecerles el esfuerzo y felicitarles por el montaje del vídeo.
Ahora les toca prepararse, porque se me está ocurriendo que sería la mar de interesante preparar unas presentaciones en vídeo para los perfiles de blogs y equipo en la página de nexoBlogs&amp;hellip; uhm&amp;hellip; 😉</description></item><item><title>"Be water, my friend": La entrevista</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/be-water-my-friend-entrevista-5575/</link><pubDate>Tue, 28 Nov 2006 22:56:49 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/be-water-my-friend-entrevista-5575/</guid><description>Dedicado a Esther, el v&amp;iacute;deo original de la entrevista de la que extrajeron la ya famosa frase que pasar&amp;aacute; a la historia... &amp;quot;Be water, my friend&amp;quot;. ( Buscad sobre el minuto 15-16 )
Al parecer, de lo que Bruce estaba hablando en ese v&amp;iacute;deo era del Wu Wei , &amp;quot;un principio importante de la filosof&amp;iacute;a tao&amp;iacute;sta que dice que la forma m&amp;aacute;s adecuada de enfrentarse a una situaci&amp;oacute;n es no actuar, dejarse llevar, convertirse en agua&amp;quot;.</description></item><item><title>Parlant de blogs a la ràdio: 2a part</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/parlant-blogs-radio-2a-part-5574/</link><pubDate>Tue, 28 Nov 2006 22:29:00 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/parlant-blogs-radio-2a-part-5574/</guid><description>Aquesta setmana vam col·laborar de nou amb La Malla Ràdio , el programa de Com Ràdio sobre noves tecnologíes, parlant sobre... blogs, com no podia ser d'altra manera. La Mònica López va estar encantadora, com en la ocasió anterior, i el Toni i jo, de tan còmodes que estavem per allà, vam allargar la entrevista més del compte (demanem disculpes des d'aqui...) Com crear un blog, recursos interessants, curiositats i alguna que altra dissertació sobre disseny VS continguts van ser els temes de la nit.</description></item><item><title>Parlant de blogs a la ràdio</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/parlant-blogs-radio-5389/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2006 08:31:28 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/parlant-blogs-radio-5389/</guid><description>A la feina hem establert un acord de col&amp;middot;laboraci&amp;oacute; amb la gent de COM R&amp;agrave;dio , de manera que setmanalment alguns de nosaltres participarem a La Malla R&amp;agrave;dio , un programa centrat en les noves tecnolog&amp;iacute;es dirigit per M&amp;ograve;nica L&amp;oacute;pez, per tal de conversar sobre alguns temes relacionats amb el software i aclarir alguns dubtes dels o&amp;iuml;ents.
El programa s&amp;#39;emet cada d&amp;iacute;a de les 24h a la 1, i el passat dilluns hi vam participar el Rufino i jo.</description></item></channel></rss>