<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>arte y literatura on Albert García Gibert</title>
    <link>https://albert.garcia.gibert.es/tags/arte-y-literatura/</link>
    <description>Recent content in arte y literatura on Albert García Gibert</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Oct 2003 04:03:03 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://albert.garcia.gibert.es/tags/arte-y-literatura/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Net.Art a Mataró</title>
      <link>https://albert.garcia.gibert.es/netart-a-mataro-107/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2003 04:03:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albert.garcia.gibert.es/netart-a-mataro-107/</guid>
      <description>El dilluns em vaig assabentar d&#39;una exposició amb molt bona pinta a Mataró. Crec que està englobada en les activitats de la 2a Setmana de les Noves tecnologíes que estan celebrant, en la qual s&#39;enmarcava el Taller de Weblogs al que vaig assistir el dilluns. Es tracta d&#39;una exposició de Net Art, que inauguren demà dia 24 i que estarà oberta al públic fins el dia 7 de desembre. Son prou dies com per què ens poguem escapar a fer-hi una ullada, pot estar interessant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poesía Calurosa!</title>
      <link>https://albert.garcia.gibert.es/poesia-calurosa-85/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2003 04:40:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albert.garcia.gibert.es/poesia-calurosa-85/</guid>
      <description>Al parecer Cali inició hace unos días una propuesta muy interesante y enriquecedora a través del correo electrónico. Al grito de &amp;quot;Poesía calurosa!&amp;quot; invita a sus contactos a responder con una poesía a otra enviada por él mismo, iniciando así una cadena de participaciones. Espero que tenga éxito y la podamos mantener por mucho tiempo. De momento ya he enviado mis participaciones, en respuesta a Cali y Vane, inspirado por fotos de los últimos carretes que he revelado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gràfiques Ocultes</title>
      <link>https://albert.garcia.gibert.es/grafiques-ocultes-55/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2003 22:03:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albert.garcia.gibert.es/grafiques-ocultes-55/</guid>
      <description>Un fin de semana bien aprovechado, esa es la valoración global. El sábado fui con C. a ver la expo que tienen montada en el Convent dels Àngels, en Barcelona, Grafiques Ocultes. Había cosas guapísimas. Me hizo gracia que tenian un ejemplar del Barcelona Club Flyers en una de las mesas de muestras. Podéis ver carteles publicitarios, de eventos culturales, panfletos, cómics... una muestra de diseño gráfico que centra su atención en todas esas obras que nos rodean en el ambiente urbano y que, por cotidianas, muchas veces no son valoradas en su medida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kodomos</title>
      <link>https://albert.garcia.gibert.es/kodomos-52/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2003 03:13:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albert.garcia.gibert.es/kodomos-52/</guid>
      <description>Hace ya un tiempo descubrí un oekaki muy bueno, EGB, donde un montón de dibujantes, la mayoría geniales, participan periódicamente con sus obras. Suele haber bastante movimiento y, como os digo, el nivel es impresionante. Os recomiendo una visita y un paseo por sus archivos. Uno de ellos me ha sorprendido especialmente, por la personalidad y la especial sensibilidad que imprime a sus dibujos. Plasma personajes, paisajes y lugares de un mundo de fantasía, como sacados de un cuento de hadas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>