<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>criptomonedas on Albert García Gibert</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/tags/criptomonedas/</link><description>Recent content in criptomonedas on Albert García Gibert</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Thu, 29 Oct 2020 11:13:15 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://albert.garcia.gibert.es/tags/criptomonedas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>El making of de CryptoAdvisor.Club</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/criptoadvisor-como-se-hizo/</link><pubDate>Thu, 29 Oct 2020 11:13:15 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/criptoadvisor-como-se-hizo/</guid><description>Anteriormente te explicaba los motivos que nos llevaron a lanzar CryptoAdvisor.Club, el asistente virtual para la inversión en criptomonedas.
En este artículo te comparto algunos detalles técnicos sobre el stack y las herramientas que hemos utilizado para construir el bot de CryptoAdvisor.Club.
El stack técnico Es una aplicación en PHP 7.4, con Symfony. CQRS, DDD, eventos&amp;hellip; Usamos intensivamente la librería BotMan, con algunos drivers propios para modificar algunos comportamientos a la hora de interactuar con menús y botones.</description></item><item><title>CryptoAdvisor.Club: El asistente virtual para invertir en criptomonedas</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/nuevo-proyecto-playground-chatbots-cryptoadvisor/</link><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 19:27:36 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/nuevo-proyecto-playground-chatbots-cryptoadvisor/</guid><description>Esta semana Albert Lombarte y yo ponemos en marcha CryptoAdvisor.Club, un asistente virtual en forma de bot de Telegram que puede ayudarnos a sacar mayor partido a nuestra cartera de criptomonedas. 🚀
Se trata de un side project en el que hemos trabajado los últimos dos meses, con la intención de aprender todo lo necesario para montar un chatbot: UX para interfaces conversacionales, librerías y herramientas disponibles, sistemas de analítica para bots, buenas prácticas para el diseño de la infraestructura técnica necesaria, particularidades de las diferentes plataformas de chat disponibles.</description></item></channel></rss>