<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Criptomonedas on Albert Garc铆a Gibert</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/tags/criptomonedas/</link><description>Recent content in Criptomonedas on Albert Garc铆a Gibert</description><generator>Hugo</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Tue, 02 Mar 2021 09:50:15 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://albert.garcia.gibert.es/tags/criptomonedas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Google Sheet para facilitar seguimiento de tus finanzas y patrimonio</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/google-sheet-seguimiento-finanzas-patrimonio/</link><pubDate>Tue, 02 Mar 2021 09:50:15 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/google-sheet-seguimiento-finanzas-patrimonio/</guid><description>&lt;p>Algunos sab茅is ya de &lt;strong>mi afici贸n por hacerme listas&lt;/strong>, &lt;em>Notions&lt;/em> y &lt;em>Google Sheets&lt;/em> para todo (oigo a Nico y Albert L贸pez re铆rse desde aqu铆 ). Desde el roadmap de un side project, a mis &lt;em>to-do&lt;/em> personales, calendarios de publicaci贸n automatizados, seguimiento de carteras, de gastos de casa, de la evoluci贸n de la hipoteca VS el rendimiento del alquiler&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>TL;DR (Si no quieres leerte el art铆culo entero)&lt;/p>
&lt;p>He montado &lt;strong>un Google Sheet con el que poder hacer seguimiento en el tiempo de la evoluci贸n a grandes rasgos de tus ahorros y tus inversiones&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>El de cuando hicimos el logotipo de CryptoAdvisor.Club</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/logotipo-cryptoadvisor/</link><pubDate>Sat, 02 Jan 2021 18:50:15 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/logotipo-cryptoadvisor/</guid><description>&lt;p>Hace ya un par de meses pusimos en marcha la beta de &lt;a href="https://cryptoadvisor.club">CryptoAdvisor.Club&lt;/a>. De la misma forma que lanzamos el servicio a modo de producto m铆nimo viable, &lt;strong>tratamos de reducir a la m铆nima expresi贸n cualquier otro &amp;ldquo;complemento necesario&amp;rdquo; que rodeara al lanzamiento&lt;/strong> (p谩gina web con Notion, Integromat para automatizar publicaciones, etc.). Lo mismo con el logo.&lt;/p>
&lt;p>Para las primeras versiones simplemente tomamos una imagen de stock con el logotipo de Bitcoin, y que cumpliera dos requisitos importantes:&lt;/p></description></item><item><title>El making of de CryptoAdvisor.Club</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/criptoadvisor-como-se-hizo/</link><pubDate>Thu, 29 Oct 2020 11:13:15 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/criptoadvisor-como-se-hizo/</guid><description>&lt;p>Anteriormente te explicaba &lt;a href="https://albert.garcia.gibert.es/nuevo-proyecto-playground-chatbots-cryptoadvisor/">los motivos que nos llevaron a lanzar CryptoAdvisor.Club&lt;/a>, el asistente virtual para la inversi贸n en criptomonedas.&lt;/p>
&lt;p>En este art铆culo te comparto algunos detalles t茅cnicos sobre &lt;strong>el stack y las herramientas que hemos utilizado para construir el bot de &lt;a href="https://cryptoadvisor.club/es">CryptoAdvisor.Club&lt;/a>&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;h4 id="el-_stack_-t茅cnico">El &lt;em>stack&lt;/em> t茅cnico&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Es una aplicaci贸n en &lt;strong>PHP 7.4&lt;/strong>, con Symfony. CQRS, DDD, eventos&amp;hellip;&lt;/li>
&lt;li>Usamos intensivamente la librer铆a &lt;strong>&lt;a href="https://botman.io/">BotMan&lt;/a>&lt;/strong>, con algunos drivers propios para modificar algunos comportamientos a la hora de interactuar con men煤s y botones.&lt;/li>
&lt;li>Varios workers se encargan tanto de los &lt;strong>procesos peri贸dicos&lt;/strong> (sincronizaci贸n de precios y tratamiento de datos) como de consumir y tratar los &lt;strong>eventos&lt;/strong> que se generan en la aplicaci贸n (eventos de dominio varios, anal铆tica, sistema de feedback que sincroniza las sesiones de feedback con threads en nuestro Slack&amp;hellip;)&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>MySql 8.0&lt;/strong> ahora. &lt;strong>DynamoDB&lt;/strong> mientras estuvimos en Lambdas en AWS.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="entorno-y-servicios-complementarios">Entorno y servicios complementarios&lt;/h4>
&lt;h5 id="infraestructura">Infraestructura&lt;/h5>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Ansible&lt;/strong> y &lt;strong>Terraform&lt;/strong> nos permiten provisionar y configurar el servidor y algunos servicios de AWS que utilizamos. Poco que decir: imprescindibles para &lt;strong>abstraer y automatizar cualquier tema relacionado con servicios de infraestructura&lt;/strong>.&lt;/li>
&lt;li>La aplicaci贸n corre en contenedores de &lt;strong>Docker&lt;/strong>, tanto en el entorno de desarrollo como en producci贸n. Usamos &lt;strong>Github Actions&lt;/strong> para automatizar el build del contenedor que se usar谩 en producci贸n con la versi贸n actualizada del c贸digo, pushearla al registry que tenemos en AWS, y hacer el pull de ese contenedor desde el servidor de producci贸n, integrando tambi茅n la ejecuci贸n de los tests, notificaci贸n a New Relic, Slack, etc.&lt;/li>
&lt;li>Usamos &lt;a href="https://ngrok.com/">&lt;strong>ngrok&lt;/strong>&lt;/a> para &lt;strong>crear una URL p煤blica que sirva de t煤nel a nuestro entorno local&lt;/strong>. Esto es imprescindible para poder llevar a cabo las pruebas durante el desarrollo. Tenemos varios bots de pruebas que usan estas URL p煤blicas como webhooks. Los comandos para levantar y parar la aplicaci贸n en desarrollo &lt;strong>automatizan&lt;/strong> la ejecuci贸n de ngrok en segundo plano, la notificaci贸n de la URL resultante a Telegram y copian la URL p煤blica de ngrok al portapapeles. &lt;a href="https://gist.github.com/obokaman-com/07e66dcfcbcbe09bce50c970fabac079">&lt;em>He compartido el script en un Gist aqu铆&lt;/em> 禄&lt;/a>.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;figure>&lt;img src="https://albert.garcia.gibert.es/images/2020/10/ngrok.png"
 alt="Ngrok">&lt;figcaption>
 &lt;p>Ngrok&lt;/p></description></item><item><title>CryptoAdvisor.Club: El asistente virtual para invertir en criptomonedas</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/nuevo-proyecto-playground-chatbots-cryptoadvisor/</link><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 19:27:36 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/nuevo-proyecto-playground-chatbots-cryptoadvisor/</guid><description>&lt;p>Esta semana &lt;em>Albert Lombarte&lt;/em> y yo ponemos en marcha &lt;a href="https://cryptoadvisor.club/es">&lt;strong>CryptoAdvisor.Club&lt;/strong>&lt;/a>, un asistente virtual en forma de bot de Telegram que puede ayudarnos a &lt;strong>sacar mayor partido a nuestra cartera de criptomonedas&lt;/strong>. &lt;/p>
&lt;p>Se trata de un &lt;em>side project&lt;/em> en el que hemos trabajado los 煤ltimos dos meses, con la intenci贸n de &lt;strong>aprender todo lo necesario para montar un chatbot&lt;/strong>: UX para interfaces conversacionales, librer铆as y herramientas disponibles, sistemas de anal铆tica para bots, buenas pr谩cticas para el dise帽o de la infraestructura t茅cnica necesaria, particularidades de las diferentes plataformas de chat disponibles.&lt;/p></description></item></channel></rss>