<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>juegos on Albert García Gibert</title>
    <link>http://albert.garcia.gibert.es/tags/juegos/</link>
    <description>Recent content in juegos on Albert García Gibert</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>All rights reserved - 2015</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Jan 2005 16:18:10 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://albert.garcia.gibert.es/tags/juegos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>La Abadia del Crimen</title>
      <link>http://albert.garcia.gibert.es/abadia-crimen-470/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jan 2005 16:18:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://albert.garcia.gibert.es/abadia-crimen-470/</guid>
      <description>Si eres de los afortunados que pudieron disfrutar de un Amstrad CPC,o cualquier ordenador personal coetáneo, sabrás de qué te hablo si tenombro &amp;quot;La Abadía del Crimen&amp;quot;. Un mito en lo que a juegos de aventurasse refiere. Basándose en el libro de Umberto Eco, &amp;quot;El Nombre de laRosa&amp;quot;, Paco Menéndez y Juan Delcán nos deleitaron con unos de los mejores juegos, si no el mejor, que ha visto nacer el mercado del software made in Spain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disco duro para tu ps2</title>
      <link>http://albert.garcia.gibert.es/disco-duro-ps2-457/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Dec 2004 17:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://albert.garcia.gibert.es/disco-duro-ps2-457/</guid>
      <description>Conectar un disco duro a tu Playstation 2, hacer copias de seguridad de tus juegos a ese disco duro, y jugar directamente desde el mismo sin necesidad de introducir los DVD, todo eso sin necesidad de abrir la consola e instalar costosos y complicados modchips. Ese es el objetivo de este software que me ha dejado con la boca abierta: HDLoader.  ¿Y cómo es posible conectar un disco duro a la Playstation 2?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SCUMM ha vuelto!</title>
      <link>http://albert.garcia.gibert.es/scumm-ha-vuelto-123/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Mar 2004 07:31:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://albert.garcia.gibert.es/scumm-ha-vuelto-123/</guid>
      <description>Pues eso, que los hay que se vuelven locos por la moda o la est&amp;eacute;tica, por conseguir lo &amp;uacute;ltimo o lo m&amp;aacute;s extra&amp;ntilde;o de su grupo preferido, por ponerse el piercing en el lugar m&amp;aacute;s impensable... Ya ves, a mi me pasa eso con las maquinitas. Me vuelven loco las maquinitas. No puedo evitar alucinar cada vez que descubro una nueva aplicaci&amp;oacute;n para el bichito que tengo aqu&amp;iacute; al lado del teclado y que siempre llevo en el bolsillo de la cartera.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>