<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tecnologia on Albert García Gibert</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/tags/tecnologia/</link><description>Recent content in Tecnologia on Albert García Gibert</description><generator>Hugo</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Thu, 20 Jul 2006 08:58:40 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://albert.garcia.gibert.es/tags/tecnologia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Google Vision</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/google-vision-3311/</link><pubDate>Thu, 20 Jul 2006 08:58:40 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/google-vision-3311/</guid><description>&lt;p>
&amp;iquest;Perdido, no? Pues bien, no te preocupes: Google al rescate. Un joven dise&amp;ntilde;ador brit&amp;aacute;nico est&amp;aacute; desarrollando un sistema que te indicar&amp;aacute; en qu&amp;eacute; lugar te encuentras, simplemente mirando a trav&amp;eacute;s de &amp;eacute;l. 
&lt;/p>
&lt;p>
Combinando avanzadas t&amp;eacute;cnicas de reconocimiento de imagen, y las tecnolog&amp;iacute;as GPS y OLED, y mediante una pantalla retr&amp;aacute;ctil flexible, podremos marcar y reconocer lugares, y navegar por los mapas explicativos durante, por ejemplo, unas vacaciones en el extranjero. La integraci&amp;oacute;n, adem&amp;aacute;s, de Wifi en este dispositivo puede darnos, en caso de detectar una conexi&amp;oacute;n a internet disponible, informaci&amp;oacute;n adicional de inter&amp;eacute;s acerca del lugar donde nos encontremos: restaurantes, monumentos, efem&amp;eacute;rides...
&lt;/p></description></item><item><title>Gmail en una PDA?</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/gmail-pdar-419/</link><pubDate>Wed, 17 Nov 2004 16:51:03 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/gmail-pdar-419/</guid><description>&lt;p>Muchos de los poseedores de una cuenta de Gmail sabréis ya que desde hace poco (a mi me lo han activado hoy mismo) &lt;a href="https://gmail.google.com/support/bin/answer.py?answer=13273" target="_blank">es posible acceder mediante el protocolo POP a vuestra cuenta&lt;/a>.
Esto se traduce en la posibilidad de leer y enviar correo mediante
vuestro cliente favorito (Thunderbird, Eudora, Outlook...). En el caso
concreto de Gmail creo que usar un cliente de correo en vez del webmail
nos hace perdernos las estudiadas y cuidadas funcionalidades de las que
han dotado al interfaz de acceso web. Es simplemente el sistema más
sencillo, cómodo y organizado que he conocido para mantener una cuenta
de correo. Aunque esto signifique un uso intensivo de javascript, Gmail
es accesible desde la mayoria de navegadores de pc de sobremesa. El
problema viene cuando el dispositivo no es un PC, si no un dispositivo
móvil... y ahí es donde (al menos eso pensaba) entra en juego esta
nueva capacidad de Gmail: el acceso POP.&lt;/p></description></item></channel></rss>