<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>flash on Albert García Gibert</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/tags/flash/</link><description>Recent content in flash on Albert García Gibert</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Wed, 30 Mar 2005 10:29:03 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://albert.garcia.gibert.es/tags/flash/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>OboPlayer se extiende</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/oboplayer-se-extiende-540/</link><pubDate>Wed, 30 Mar 2005 10:29:03 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/oboplayer-se-extiende-540/</guid><description>Ayer por la noche me llevé una sorpresa al ver que en la web del actual Lehendakari Ibarretxe, candidato también a las próximas elecciones al parlamento Vasco, usan una adaptación del Oboplayer para reproducir los archivos de audio de su site y el reproductor de Tintachina para los videos (y citan las fuentes amablemente,
por supuesto). Es gratificante ver que se amplia la lista de sites que
han podido sacar partido a esas herramientas.</description></item><item><title>Y ahora... video en los posts!</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/ahora-video-posts-458/</link><pubDate>Wed, 29 Dec 2004 22:15:45 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/ahora-video-posts-458/</guid><description>Si hace sólo algunos días te hablaba de la posibilidad de adjuntar un reproductor de MP3 online a los posts de tu blog, ahora es el turno de los videos. Siguiendo los pasos del reproductor de videoposts de Gemma,
llega el OboVideoPlayer, jejeje... Para abrir boca, ahi va un trocito
del concierto que hicimos en el Centro Cívico del Prat. Estamos tocando
Yellow. &amp;iquest;Se nota de quién era madre la que filmaba?</description></item><item><title>Audio en tus Posts II</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/audio-tus-posts-ii-443/</link><pubDate>Fri, 24 Dec 2004 12:33:58 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/audio-tus-posts-ii-443/</guid><description>Ayer mismo
te comentaba que habia estado trabajando en un reproductor de audio en
Flash para poder hacer streaming de un MP3 que le pasáramos como
parámetro. Soy un impaciente y la versión que colgué ayer, aunque
funcionaba correctamente, tenía algunas limitaciones. &amp;quot;Estuvimos
trabajando en ello&amp;quot; y hoy creo que ya podemos hablar de la primera
versión del OboPlayer &amp;quot;con fundamento&amp;quot;. Vamos a echar un vistazo al
'Making Of'.
En primer lugar, como ya comenté, el apunte sobre videoposts de Gemma en tintachina fue la chispa inspiradora.</description></item><item><title>Àudio als teus Posts</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/audio-als-teus-posts-442/</link><pubDate>Thu, 23 Dec 2004 17:55:17 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/audio-als-teus-posts-442/</guid><description>Fa uns dies, un post a tintachina
em feia reprendre una part de la nova versió d'obokaman.com que havia
deixat de banda: el reproductor multim&amp;egrave;dia. Pensava en com muntar un
flash al qual li passés un par&amp;agrave;metre en forma de URL d'un mp3 o video,
i aquest fes streaming de l'arxiu original. Les avantatges son &amp;ograve;bvies:
poder escoltar una can&amp;ccedil;ó directament de la web, estalviar amplada de
banda (només es descarrega all&amp;ograve; que escoltes, el reproductor sol pesa
només 13,5Kb), adaptar la imatge del reproductor a la teva web i no fer
servir mediaplayers incrustats ni coses lletjes per l'estil.</description></item></channel></rss>