<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>obolog on Albert García Gibert</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/tags/obolog/</link><description>Recent content in obolog on Albert García Gibert</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Fri, 05 Jun 2020 00:15:12 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://albert.garcia.gibert.es/tags/obolog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Despedida y cierre de Obolog</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/despedida-cierre-obolog/</link><pubDate>Fri, 05 Jun 2020 00:15:12 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/despedida-cierre-obolog/</guid><description>Entre algunos de los propósitos que me había marcado tras mi salida de Uvinum estaba poner algo de orden en algunos side-projects que seguían coleando después de unos pocos años de cierto &amp;ldquo;abandono&amp;rdquo; virtual. Y entre ellos, un cierre doloroso que había estado postergando desde hace tiempo.
Y es que en septiembre hará 18 años que publiqué mi blog, obokaman.com, programándolo desde cero para poder practicar con un nuevo lenguaje que había conocido hacía poco tiempo, PHP.</description></item><item><title>Sobre nuestra migración a Dinahosting</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/nuestra-migracion-dinahosting-156135/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/nuestra-migracion-dinahosting-156135/</guid><description>Como sabr&amp;aacute;s, si eres usuario de OboLog, sigues alguno de los miles de blogs alojados en nuestro servicio gratu&amp;iacute;to, o eres lector de uno de nuestros blogs tem&amp;aacute;ticos de nexoBlogs, el pasado 27 de Julio tuvimos un problema de hardware que dej&amp;oacute; nuestro servidor fuera de combate durante casi 3 d&amp;iacute;as. Una de esas cat&amp;aacute;strofes inform&amp;aacute;ticas memorables, de las de nervios, carreras, llamadas y mensajes en el contestador y noches en vela.</description></item><item><title>OboLog por encima de Yahoo en Alexa</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/obolog-encima-yahoo-alexa-28569/</link><pubDate>Thu, 20 Sep 2007 14:42:36 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/obolog-encima-yahoo-alexa-28569/</guid><description>Obviamente se trata de un error de registro de Alexa, pero no deja de ser sorprendente ver el descalabro que han sufrido el 99% de los sites en el ranking de Alexa. En los registros correspondientes al d&amp;iacute;a 17 de Septiembre, sites como Yahoo, Google o Digg han visto caer sus &amp;iacute;ndices de reach a 0, y por consiguiente, su ranking ha bajado en picado. Tanto, que se dan situaciones tan curiosas como &amp;eacute;stas: OboLog superando al actual n&amp;ordm;1 en Alexa, Yahoo.</description></item><item><title>Pruebas de diseño para OboLog</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/pruebas-diseno-obolog-12990/</link><pubDate>Fri, 01 Jun 2007 01:07:55 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/pruebas-diseno-obolog-12990/</guid><description>El pasado mi&amp;eacute;rcoles estuvo con Toni en un interesante seminario sobre redes sociales ofrecido por la gente de Yahoo! Barcelona en la UPF, impartido por 5 investigadores japoneses. Aunque el evento en un principio estaba orientado al personal docente y alumnos de la UPF, tuvimos suerte y nos enteramos del mismo a trav&amp;eacute;s de un compa&amp;ntilde;ero de trabajo.
Las charlas estuvieron realmente interesantes, reveladoras. Todos los participantes hab&amp;iacute;an estado en grupos de investigaci&amp;oacute;n relacionados de un modo u otro con el an&amp;aacute;lisis de relaciones entre individuos en entornos de comunidades online o redes sociales, m&amp;eacute;todos de extracci&amp;oacute;n y an&amp;aacute;lisis de datos, elaboraci&amp;oacute;n de algoritmos para definir afinidades, etc.</description></item><item><title>El nuevo OboLog online</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/nuevo-obolog-online-10555/</link><pubDate>Sat, 28 Apr 2007 05:00:30 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/nuevo-obolog-online-10555/</guid><description> Finalmente, lleg&amp;oacute; El Dia. Con lo cotilla que soy, c&amp;oacute;mo voy a disfrutar con chorraditas como &amp;quot;El esp&amp;iacute;a &amp;quot;.</description></item><item><title>Mi liblog (Vol. I) - El blog de Vagamundos llevado al papel</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/liblog-vol-i-blog-vagamundos-llevado-al-papel-8199/</link><pubDate>Thu, 15 Feb 2007 19:37:17 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/liblog-vol-i-blog-vagamundos-llevado-al-papel-8199/</guid><description>Aunque deber&amp;iacute;a haber escrito esta rese&amp;ntilde;a mucho antes... dicen que m&amp;aacute;s vale tarde que nunca.
Posiblemente, si eres lector habitual de otros blogs de OboLog , conozcas el blog de Fernando R. Ortega, Vagamundos . Fernando, adem&amp;aacute;s de escritor, poeta, gal&amp;aacute;n, bohemio y emprendedor incansable, es uno de los autores m&amp;aacute;s activos de nuestra comunidad de blogs. Pues bien, a trav&amp;eacute;s del proyecto Publicatuslibros.com, Fernando ha editado una recopilaci&amp;oacute;n de mensajes de su blog en formato papel y libro electr&amp;oacute;nico bajo el t&amp;iacute;tulo &amp;quot;Mi liblog (Vol.</description></item><item><title>Nuevos blogs en nexoBlogs</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/nuevos-blogs-nexoblogs-8166/</link><pubDate>Wed, 14 Feb 2007 21:20:00 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/nuevos-blogs-nexoblogs-8166/</guid><description>Bueno, la cosa sigue adelante: esta semana nexoBlogs presenta dos nuevos blogs en su red. Observando la Econosfera, un blog sobre actualidad económica, financiera y empresarial mantenido por Esteve Regales, y Órbita Verde, sobre ecología, medio ambiente y desarrollo sostenible, impulsado y mantenido por Xavi Hueso. Confirmamos de esta forma nuestra intención inicial: crear una red de contenidos de calidad, de la mano de expertos profesionales en cada materia tratada.</description></item><item><title>nexoBlogs y Miss Viajes, dos nuevos hermanitos para OboLog</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/nexoblogs-miss-viajes-dos-nuevos-hermanitos-obolog-5651/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2006 09:07:00 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/nexoblogs-miss-viajes-dos-nuevos-hermanitos-obolog-5651/</guid><description>No quería dejar pasar la ocasión sin compartir con vosotros la emoción que supone empezar algo nuevo, y eso es justo lo que estamos haciendo durante los últimos meses. De un tiempo aquí venía dando vueltas a dos proyectos: en primer lugar un completo rediseño de OboLog . Después de casi un año, tras más de 5500 mensajes y unos 1200 blogs creados, la verdad es que vuestras sugerencias y vuestros comentarios nos han sido de una ayuda extraordinaria, y creemos que podemos focalizar la experiencia acumulada en vistas a conseguir mejorar al herramienta que día a día nos permite expresarnos y comunicarnos desde estas pequeñas parcelas, estos nuevos "</description></item><item><title>La publicidad en OboLog</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/publicidad-obolog-740/</link><pubDate>Thu, 19 Jan 2006 08:41:00 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/publicidad-obolog-740/</guid><description>Buf!!! que sofoco... OboLog ha recibido en los dos últimos dias más altas que dedos tenemos en los pies todos los compañeros de mi oficina. Una sorpresa... y una alegría por otra parte. Deberé darme prisa en reorganizar los mensajes de la home y la página de participantes ( las pensé para no más de 30 participantes con 4-5 mensajes diarios... ¬¬ ) Uno de esos nuevos participantes tocó un tema interesante en su primer post, en relación al porqué de la publicidad en OboLog.</description></item><item><title>Los blogs de OboLog en los buscadores</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/blogs-obolog-buscadores-656/</link><pubDate>Mon, 17 Oct 2005 23:23:08 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/blogs-obolog-buscadores-656/</guid><description>Por lo que parece, la mayor&amp;iacute;a de buscadores ya han encontrado a los blogs alojados en OboLog. Haced la prueba y buscad vuestro nombre en Google o MSN Search... ;)</description></item><item><title>En casa del herrero...</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/casa-herrero-649/</link><pubDate>Fri, 14 Oct 2005 00:40:45 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/casa-herrero-649/</guid><description>Es curioso... Estaba ahora mismo terminando mi jornada laboral nocturna y me ha dado por fisgar en el c&amp;oacute;digo de la home de nuestro Se&amp;ntilde;or Buscador, Google. Y me he quedado a cuadros: Todo metido en sus tablitas para que cuadre, con etiquetas font para definir los tama&amp;ntilde;os, y sin nisiquiera un DOCTYPE que le diga al navegador qu&amp;eacute; normas de validaci&amp;oacute;n deber&amp;iacute;a seguir... Lo dicho, cuchara de palo.</description></item></channel></rss>