<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>nexoblogs on Albert García Gibert</title>
    <link>https://albert.garcia.gibert.es/tags/nexoblogs/</link>
    <description>Recent content in nexoblogs on Albert García Gibert</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Jun 2007 22:53:47 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://albert.garcia.gibert.es/tags/nexoblogs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Entrevista en SoloMacs</title>
      <link>https://albert.garcia.gibert.es/entrevista-solomacs-14520/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2007 22:53:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albert.garcia.gibert.es/entrevista-solomacs-14520/</guid>
      <description>Hace cosa de una semana los chicos de soloMacs, el blog sobre Apple de nexoBlogs me convencieron ( a&amp;uacute;n no s&amp;eacute; muy bien c&amp;oacute;mo... ) para grabar un v&amp;iacute;deo con el que abrir una nueva secci&amp;oacute;n en el blog dedicada exclusivamente a entrevistas. En fins, m&amp;aacute;s all&amp;aacute; de mi nula presencia ante una c&amp;aacute;mara ( qu&amp;eacute; verg&amp;uuml;enza, por dios ), quer&amp;iacute;a agradecerles el esfuerzo y felicitarles por el montaje del v&amp;iacute;deo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevos blogs en nexoBlogs</title>
      <link>https://albert.garcia.gibert.es/nuevos-blogs-nexoblogs-8166/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2007 21:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albert.garcia.gibert.es/nuevos-blogs-nexoblogs-8166/</guid>
      <description>Bueno, la cosa sigue adelante: esta semana nexoBlogs presenta dos nuevos blogs en su red.  Observando la Econosfera, un blog sobre actualidad económica, financiera y empresarial mantenido por Esteve Regales, y Órbita Verde, sobre ecología, medio ambiente y desarrollo sostenible, impulsado y mantenido por Xavi Hueso.  Confirmamos de esta forma nuestra intención inicial: crear una red de contenidos de calidad, de la mano de expertos profesionales en cada materia tratada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>nexoBlogs y Miss Viajes, dos nuevos hermanitos para OboLog</title>
      <link>https://albert.garcia.gibert.es/nexoblogs-miss-viajes-dos-nuevos-hermanitos-obolog-5651/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2006 09:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albert.garcia.gibert.es/nexoblogs-miss-viajes-dos-nuevos-hermanitos-obolog-5651/</guid>
      <description>No quería dejar pasar la ocasión sin compartir con vosotros la emoción que supone empezar algo nuevo, y eso es justo lo que estamos haciendo durante los últimos meses.  De un tiempo aquí venía dando vueltas a dos proyectos: en primer lugar un completo rediseño de OboLog . Después de casi un año, tras más de 5500 mensajes y unos 1200 blogs creados, la verdad es que vuestras sugerencias y vuestros comentarios nos han sido de una ayuda extraordinaria, y creemos que podemos focalizar la experiencia acumulada en vistas a conseguir mejorar al herramienta que día a día nos permite expresarnos y comunicarnos desde estas pequeñas parcelas, estos nuevos &#34;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>