<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>softonic on Albert García Gibert</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/tags/softonic/</link><description>Recent content in softonic on Albert García Gibert</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Tue, 23 Sep 2008 23:21:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://albert.garcia.gibert.es/tags/softonic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cómo hacer un screencast, by Softonic</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/screencast-by-softonic-130098/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2008 23:21:00 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/screencast-by-softonic-130098/</guid><description> El pasado viernes durante la reunión general de Softonic, los chicos de contenidos de Softonic Francia nos deleitaron con un fantástico vídeo en el que nos explicaron, paso a paso, como realizar un screencast, una video-review. Tenéis que verlo. ;-)</description></item><item><title>Mis primeros 800Km en moto</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/mis-primeros-800km-moto-116518/</link><pubDate>Wed, 06 Aug 2008 22:35:00 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/mis-primeros-800km-moto-116518/</guid><description>Aunque ya había dado vueltas antes a la idea de comprar una moto para ir al trabajo, por lo cómodo que resulta, y por el ahorro en combustible que supone en comparación con el coche, no me decidí a dar el salto hasta el mes pasado. El cambio de oficinas de Softonic a Barcelona fué determinante. Realizar el trayecto Terrassa - Barcelona - Terrassa cada día con coche puede llegar a ser un suplicio: colas a la salida de Terrassa, colas a la altura de Badía del Vallés, colas en el enlace con la A7 y colas en el nus de la Trinitat para entrar a Barcelona.</description></item><item><title>Trabajar en Softonic mola</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/trabajar-softonic-mola-78972/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2008 23:40:00 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/trabajar-softonic-mola-78972/</guid><description>Y no es sólo que yo lo diga... El insituto Great Place to Work elabora una encuesta entre los trabajadores de varias empresas (este año se han presentado 250 en España) para valorar su grado de satisfacción, ¡y Softonic aparece en segundo lugar en su categoría! Las empresas certificadas como Best Workplaces son la referencia y el benchmark en como el éxito de una empresa y el éxito de las personas que forman esa empresa no son separables.</description></item><item><title>En Softonic el chiki chiki se baila así</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/softonic-chiki-chiki-se-baila-asi-75276/</link><pubDate>Wed, 09 Apr 2008 15:43:00 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/softonic-chiki-chiki-se-baila-asi-75276/</guid><description>Pues eso, que como no tenemos vergüenza ninguna, en Softonic algunos piraos nos hemos apuntado al baile de moda, recogiendo la propuesta que la gente del Terrat lanzó desde el programa de Buenafuente. ¡Eurovisión, tiembla! Por si Rodolfo Chikilicuatre no fuera suficientemente surrealista ya de por sí, nosotros hemos aportado nuestra propia dosis de absurdez: Leónidas, un gorila hiperactivo, Spiderman, un mono loco enano, street dancers karatekas... ¡Softonic a Belgrado ya!</description></item><item><title>Softonic desde dentro, en PC Actual</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/softonic-dentro-pc-actual-8416/</link><pubDate>Fri, 23 Feb 2007 10:33:00 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/softonic-dentro-pc-actual-8416/</guid><description>PC Actual estuvo en las oficinas de Softonic hace unas semanas realizando un reportaje sobre la evolución de la empresa durante los últimos años. Por lo que parece, las cámaras evitaron al departamento de desarrollos de Softonic Internacional, así que no me veréis por ninguna parte. Nadie creerá ahora que trabajo allí...&amp;nbsp; En el vídeo podréis ver las oficinas, a muchos de mis compañeros y nuestro famoso futbolín ( ¡ahora queda demostrado!</description></item><item><title>Parlant de blogs a la ràdio: 2a part</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/parlant-blogs-radio-2a-part-5574/</link><pubDate>Tue, 28 Nov 2006 22:29:00 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/parlant-blogs-radio-2a-part-5574/</guid><description>Aquesta setmana vam col·laborar de nou amb La Malla Ràdio , el programa de Com Ràdio sobre noves tecnologíes, parlant sobre... blogs, com no podia ser d'altra manera. La Mònica López va estar encantadora, com en la ocasió anterior, i el Toni i jo, de tan còmodes que estavem per allà, vam allargar la entrevista més del compte (demanem disculpes des d'aqui...) Com crear un blog, recursos interessants, curiositats i alguna que altra dissertació sobre disseny VS continguts van ser els temes de la nit.</description></item><item><title>Parlant de blogs a la ràdio</title><link>https://albert.garcia.gibert.es/parlant-blogs-radio-5389/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2006 08:31:28 +0000</pubDate><guid>https://albert.garcia.gibert.es/parlant-blogs-radio-5389/</guid><description>A la feina hem establert un acord de col&amp;middot;laboraci&amp;oacute; amb la gent de COM R&amp;agrave;dio , de manera que setmanalment alguns de nosaltres participarem a La Malla R&amp;agrave;dio , un programa centrat en les noves tecnolog&amp;iacute;es dirigit per M&amp;ograve;nica L&amp;oacute;pez, per tal de conversar sobre alguns temes relacionats amb el software i aclarir alguns dubtes dels o&amp;iuml;ents.
El programa s&amp;#39;emet cada d&amp;iacute;a de les 24h a la 1, i el passat dilluns hi vam participar el Rufino i jo.</description></item></channel></rss>